Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

События клавиатуры предназначены именно для работы с клавиатурой. Их можно использовать для проверки ввода в "input", но будут недочёты. Например, текст может быть вставлен мышкой, при помощи правого клика и меню, без единого нажатия клавиши.
